父母雙亡聽障青年藏催淚彈殼 今認罪准保釋候判

父母雙亡的獨居聽障男子，去年11月凌晨在街頭遇到警員截查，被搜出藏有5枚已發射過的催淚彈彈殼。他今午在沙田法院承認無牌管有彈藥罪，辯方求情指彈殼已無火藥或危險性，無證據顯示被告收集彈殼用作不法行為，懇求輕判。被告獲准繼續保釋，以待法庭索閱感化官及社會服務令報告後始判刑。

辯方求情形容被告是脆弱及相當不幸的年輕人，父母分別於2016年及今年去世，而獨居的他有聽障，影響與人溝通的能力，智力水平亦屬邊緣程度。他曾被診斷有精神問題，但2016年起已毋須覆診。

辯方續指，被告努力想投身社會，上月底離職後，正透過勞工處及非政府組織找工作。他有社工支援，姨母亦在求情信透露願意繼續協助被告成長。辯方重申，被告不是滋事份子，只因一時天真而犯案，沒想過執拾彈殼會犯法，認罪已顯示悔意，再犯機會亦低，請求輕判。

署理主任裁判官溫紹明決定先索取感化官及社會服務令報告，並准被告繼續保釋，下月9日判刑。

值催淚彈殼點會係彈藥?

即係屈水槍都係槍?

其實法例有寫明已發射嘅彈殼唔計
不過吹咩係要告你呀仲要告得入添

溫官應該無事

擺明恰人

其實夾硬告

而家執垃圾都犯法
香港人可以隨地掟垃圾啦

問我哋點解執嘅時候
唔諗下發射嘅撚樣點解唔搞掂自己啲手尾先啦仆街
無用嘅彈殼都呢樣嗰樣又拉又鎖
有時成枝狗棍都可以跌咗
垃圾